\begin{aufgabe}[H11T3A5]{1}
	\(p: \R \to \R \) stetig mit \(\gamma \defeq \sup \left\lbrace \int_{0}^{t} p(s) ds : t \geq 0 \right\rbrace \in \R \) existiert

	\begin{enumerate}[a)]
	 	\item Berechne für \(x_0 \in \R\) die Lösungen von
	 	\[ x' = p(t) e^{x(t)}, x(0) = x_0\]
	 	für \(t \geq 0\)
	 \end{enumerate} 
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\(x' = p(t) e^x,\ x(0)=x_0\) ist ein Anfangswertproblem mit getrennten Variablen. \(x' = g(t) h(x), x(\tau) = \xi\) mit \(g: I \to \R, h: J \to \R\) stetig.

	\underline{1. Fall:} \(h(\xi) = 0\).

	Mindestens die konstante Lösung \(I \to \R, t \mapsto \xi\)

	\underline{2. Fall:} \(h(\xi) \neq 0\)

	Dann gibt es ein Intervall \(\tilde{I} \subseteq I \) mit \(\tau \in \tilde{I}\) und 

	\underline{3. Fall:}



	hier fehlt a bissl was...
	\(* = \int\limits_{x_0}^{\lambda(t)} e ^{-x} d x = \int\limits_{x_0}^{\lambda(t)} \frac{dx}{e^x}  = \int\limits_{0}^{t} p(s) d s \dots\)
	\[* = -e ^{-x} |_{x=x_0}^{x=\lambda(t)} \Rightarrow e ^{-\lambda(t)} = e ^{-x_0} - \int\limits_{0}^{t} p(s) d s \]
	\[\lambda(t) = -\ln\left(e ^{-x_0}-\int\limits_{0}^{t} p(s) ds \right)  \text{ Kandidat }\]
	definiert in Umgebung von \(t=0\) denn \(e ^{-x_0}-\int\limits_{0}^{t} p(s) d s\) definiert eine stetige Funktion von t und für \(t = 0\) ist

	und für \(t= 0\)  ist \(e^{-x_0} > 0 \) also ist \(e^{-x_0} - \int_0^t p(s) ds > 0 \) in geeigneten Umgebungen von \(t=0\). \(\lambda(0) = - \ln(e^{-x_0}) = x_0\)
	\[ \lambda'(t) = - \frac{-p(t)}{e^{-x_0}- \int_0^t p(s) ds} = p(t) e^{\lambda(t)} \] 

	Ist \(\tilde I\) das Intervall mit \(0 \in \tilde{I}\) und \(e^{-x_0} - \int p(s) ds > 0 \) für \(t \in \tilde{I}\), so ist
	\(\lambda: \tilde{I} \to \R, t \mapsto - \ln \left(e^{-x_0} - \int_0^t p(s)ds\right)\).

	Lösung von \(x' = p(t)e^x, x(0) = x_0\)
\end{loesung}
\begin{teilaufgabe}{2}
		\item \( 1 >  \gamma e^{x_0}\) dann existiert die Lösung aus (a) für alle t>0
\end{teilaufgabe}
\begin{loesung}
	\(1 > \gamma e^{x_0} \Rightarrow e^{-x_0} > \gamma = \sup\left\lbrace \int_0^t p(s) ds : t \geq 0 \right\rbrace\)

	\(\Rightarrow e^{-x_0} - \int_0^{t} p(s) ds > 0\) für alle \(t \geq 0\) und daher ist nach (a) dann
	\( \lambda: [0, \infty[ \to \R, t \mapsto - \ln (e^{-x_0} - \int_0^t p(s) ds)\) Lösung von \( x'=p(t)e^x, x(0) = x_0\)
\end{loesung}